如果呢個時間台灣衝出黎宣佈獨立，會有咩結果？

趁全世界開始圍堵中國
變成台灣國
直頭放棄中華民國……

即刻有突破點比大陸

1. 台灣人未有共識要獨, 比起獨立佢地想維持現狀, 係中美2邊拎著數先係台灣主流民意
2. 搞獨立=俾個理由中國打佢地.... 咁ON9的事, 無論係藍/綠, 佢地都唔會咁做
3. 就算佢地真係想獨, 美國都唔俾

但係引鳩大陸打過黎
當佢三日內登島啦
太平洋島鍊一星期內就反攻完成
分分鐘順勢瓦解埋支那都唔定
皆大歡喜喎

新一代早就冇中華民國意識
只有台灣意識
至於美國唔俾既問題
只要支那開左火
就已經騎虎難下到時反而夾到美國支持獨立吧？

原因？

上次公投用中華台北定台灣已經反映咗唔係太多人支持台獨

比大陸玩民族主義，非常不智

中華民國已經係獨立國家。

大陸就係等你宣佈
一講就打你

有咩利益

結果就係連登成地精

台灣人係弱智
覺得依家好地地唔好搞咁多野咋

打得幾耐
當支那勁到三日登島
美軍一星期之後就全面反制啦

點會呀 依個時侯9成投哂比KMT 明顯想回歸大陸喇

本身台灣係獨立國家
你唔係以為終蟈一個省呀？

係終華民蟈一個省

講到香港冇港豬咁諗咁

偽命題

要先過左公投 之後再慢慢落實（好似英國脫歐咁）

支那人去台灣都要 簽證
我唔明咁多5毛會咁諗

正確

中共眼中普選都係等如獨立，但而家都係有普選
結論就係，成日話一獨立就出兵，但實情係美國一定會幫拖，唔會比你打得入

唔會
台灣人投國民黨同反對用台灣嚟參加亞運

一星期咁快，唔駛集結咩
當年波斯灣戰爭，美軍集結咗半年先郁手

打條撚咩
人地派架列根號係台灣
支那連去金門都去唔到
兵力懸殊

美軍見到你打仗先唔會快快手啦
到時台灣要keep住買軍備補給
有腦都唔會快快手出兵啦
又可以吸埋台灣啲工業去美國
發打仗財係美國傳統嚟

當年

就啱啱過去既選舉結果而言...發夢無咁早

台灣人即刻仆出黎反對啦，班撚樣投票話qf左比你知啦

中華民國呢個朵係台灣最強既免死金牌黎
搣左落黎既話外人叉唔到隻腳落黎之餘，大陸名正言順郁你。

問題係出師無名

如果係中華民國
就係內戰
如果係台灣
就係侵略戰
國際上差好遠喎

FF 少陣 綠營仆左野仲點會依家做

自古有云
經濟牌仆街
就打政治牌
萬試萬靈

所以唔明d 5毛成撚日咩獨立
台灣唔係傷港呀

中華民國係有邦交國嘅獨立國家嚟架。

太多廢中廢老

島民大量派膠比English

唔怕你痴唔怕你呆
最怕你唔來

三日登島？你真好笑，三百年都登唔到。

屌
假設啫

其實美國最理想唔出兵
然後等2邊自己打
美國不費一兵一卒
就可以拖住中國起馬廿年發展
如果打 美國都唔會好過
中美2國科技只差幾十年
唔係火槍大炮打冷兵器差成個世紀
美國戰損唔會低得去邊
仲要中國軍力海陸空 應有既都有

太平洋島錬唔係美國利益呀？

咪自欺欺人啦 正名公投都過唔到

其實保守估計2日就可以請除哂沿岸灘頭堡啦
連台灣自己國防部長都話捱到最多一星期

唔好講出兵
而家貿易戰都比人按住玩
救撚左孟慢周先講

冇睇投票？

吹完水未呀五毛 共軍自己都話最少要兩個禮拜

人哋謙虛係要分多d國防預算，唔似某強國淨係識吹幾日攻下邊度，結果30年未打過仗，兩個副國防部長貪幾千億老死獄中。😴

講閪咩，班5毛去台灣駛唔駛簽證?
去台灣唔駛簽證先再講收台灣

金門喎 咪學埋台仔咁無知呢

比錢美國佬，好過比支那
睇下香港日日比支那當提款機咁按

你先9唔撘8，憑咩收?
你話收就收

屌你老味，你重on9
你都講假設
做乜撚功課
你係校長呀？

06年12年前 佢已經講話2個星期
佢仲要話係美國要求佢頂2個星期
實質都唔知得唔得
而家12年過去
共軍軍艦既總噸位係十年前既5倍
你再睇下台灣 軍備有咩新發展？

日本夠由二戰後都無打過仗啦
又代表佢廢?

攞埋舊聞出黎做咩？
唔攞鄭和下西洋出黎
而家老美軍艦係支那20倍

講開戰成本 扯左去護照
時事台質素

十八大后“出事儿”的中国将军

精兵良將，國家棟樑啊（希望未拉果d真係識打仗啦，軍費又用得其所啦！）

你班友成日以為係台灣省
我緊係問清楚啦

刁總比侵侵踩住
台灣用黎轉移話題一流 製造敵人可以提升民望
想整死支國台灣依家最好咩都唔做

前提係講緊 台灣要頂2星期美國黎支援
仲要美國真係肯幫wo
佢頂唔到2星期 美軍再強有咩用
一早比人登陸左啦
仲有2018年美國總噸位大約係350萬噸
中國2018年總噸位係145萬噸
點20倍呀

好大分別，如果台灣先宣佈，一定比人先打到就殘，全球先會救；
但中國宣佈，美國一定會幫手防，出師有名係國際好重要

如真打老美有盟友
日本，南韓即過黎
澳洲佬過黎快過金仔

你果20倍9 up嫁？
語無倫次
金仔過黎托咩

比喻呀屌。。。。

你拎數據黎比喻 呢d係叫9up
唔係比喻 睇數據討論啦

老金飛機飛到

唔怕同你講 國軍 軍隊已死
同菲律賓仲可以打下
超過30度唔比操
入面吸毒咩都齊哂

1. 台灣幾時講自己係中華人民共和國台灣，人地係中華民國呀，銀紙都唔一樣啦
垃圾5毛唔好係度癲啦
你地班連燈仔係唔係傻撚左啊
定係宜家香港人智商咁低呀？
2.班蝗自己都識講台灣係佢哋通往太平洋最主要既海上通道，如果台灣唔屬於中國佢地要出太平洋有排煩
如果台灣歸順中國同其他地方開戰，海上部隊全部都會打7台灣先
你覺得重要唔重要呀？

同埋你地真係覺得中國想收翻台灣要拖咁耐咩？係佢哋想拎黎轉topic炸

其實仲係內戰緊,因為根本無簽過停戰協定.事實上係中共搞陸獨,而台灣係中華民國其中一個省,所以唔存在獨唔獨立呢個問題

蔡英文會被推翻

所以改做「台灣建國」？

兒登仔又一廂情願

中國越危急先要越打台灣

其實當時影響到既港豬，依家大部分都50up
渣住棟樓個個wfc你地d港豬仔

冇可能

如果之前選舉綠營大戰都有機既

咁台獨對美台有咩著數？

作為美國藩屬國
永遠違堵支那

陸軍柒就真,呢個ptt大把野睇
不過空軍海軍相對專業化d未死住

笑拎死人地岩岩先公投叫自己中華台北
講獨立

中華民國先係獨立國家，台灣唔係，而台灣人爭取台獨就係捨棄中華民國個牌頭，正名台灣

好多港喱都好似你咁，台獨／兩岸問題講緊乜都未知，一上來就一句台灣有軍隊有銀紙已經獨立 blahblahblah

而家唔係？

3日換做美軍都搞唔掂
簡單諗諗:嘴炮+部隊集結+PLAN展開去封鎖台灣海峽/東海-->搶制空/SEAD/SRBM打擊重要目標-->捉ASM機動發射車-->...
正面打既話無番幾個星期難左D喎清

連登宣布獨立咪得
襯依家大陸內憂外患
再去寫幾封信去美領

中國依家貿易戰比人強姦緊，到內衰既時候好易比人民推翻政權（相對地有機會，所謂‘支爆’）
如果係呢d moment 台灣走出來柒就成功幫中共轉移視線，道理同中國點解要拍咁多抗日戰爭片就係想穩定民心，雖然推翻政權有好多因素

同埋對於台灣來講唔講獨立都冇乜意思
本來就係國家，唔需要刻意宣布，特意宣布反而造成大陸人反感 令台商損失

台灣海峽好難登陸嫁

而且大陸唔夠登陸用嘅器具。空戰方面，台灣對空嘅系統係全球係數一數二

香港人唔係咩

假設咋嘛
即係先假設解放軍好勁
三日攻陷
咁美軍一樣好快可以收復返
明未？
駛唔駛而家就同連登軍事專家開個會先傾落去？

而家就係因為「一個中國」
搞到佢地連聯合國又入唔到
正常邦交又做唔到呀

大家都利益行頭，你估你開咪講句野就理你咩
中國都叫做有d油水（假象上）

「中華民國」的戰略價值

大陸網絡上有「帶路黨」一說，很幽默的說，美國來了我帶路，還有改圖表示的是 THIS WAY SIR，當然這是個幽默的玩笑。現實來說，就算條件相當成熟，你想當美軍日軍的帶路黨，可能性還是不大，因為主權國家之間互相派兵入侵是大忌，今天俄羅斯分明要搞烏克蘭，但是表面上還是不承認，而只會說這些是東烏克蘭的反抗軍，就是連俄羅斯也不敢隨便去動這禁忌。

因為強大主權國家的軍隊互相進入已承認的對方領土，這件事變成理所當然的話，這就是第三次世界大戰的序幕了。

那麼，誰能介入中國大陸的事情？

「中華民國」。

「聯合國創始國China的原主」。

「China」

非常簡單的，「中華民國軍隊」在中國大陸做的任何事，都不是主權國家入侵主權國家，而是一個主權國家之內，可以是內戰，或者是任何一個行為。總之，就像東烏克蘭和烏克蘭在打的一樣，就算東烏克蘭軍隊根本就俄軍，可是還是沒打破那規則，戰爭還不致於全球性失控，行動也更方便。是的，就是那個現在誰都不提，荒謬至極的「反攻大陸」。

當然你可能會說，哈，反攻大陸？中華民國國軍的戰鬥力可能嗎？

那就看回東烏克蘭的叛軍，你會發覺，實際上大家需要的是一個「法人」，中華民國提供的是法人，是名義，是代表。他要擁有軍隊，是因為要證明他擁有，真的應用時，他很可能根本就沒很多臺灣人。他真的應用的時候，很可能他的成員，實際上是一群臨時編組的（從中東和非洲請來的）傭兵，軍事保安公司（例如黑水），獨立參與的「志願軍」（可能是美國人或日本人），收編了的「前解放軍」，被改編的警察部隊，或者臨時在中國大陸徵募的新民兵。

當然，他可以包括現在的國軍和臺灣人，但不代表他就是，只要有充足的軍備來源，錢，以及僱用渠道，這世界可以突然出現一支有相當戰鬥力的「中華民國軍」，可是裡面都是一些黑人，穆斯林，白人，日本人，他們由中華民國政府負責補給和僱用。而中華民國的錢何來？可能是美國的特殊補助，或者是不知為何做了一些在美國市場很賺錢的生意。然後這支中華民國軍，還可能會有大量的「用 1 美元價格賣出來的廢棄美軍裝備和艦艇」。

這在商業世界天天都發生，這是甚麼？正是「代工」，臺灣人應該很熟悉，世界名牌的手機，不等於他不可以在大陸生產。

他們可以隨時去中國大陸代表聯合國的China「維持和平」，而臺灣人在這時候就有用了：以上那些傭兵，就算會打仗，直接佔領城市也會引起嘩然，那到時還是需要國軍，一群懂說國語，普遍黃皮膚，黑眼睛，文化相近的軍隊，去公然的「進入混亂的城市，回復法律，治安與政府運作」。

而以上的操作，就不是主權國家軍事介入別的主權國家，北京政府可以宣稱這是「美國支持的叛軍」，可是美國也可以說「中華民國就是創始國，證據確鑿」去凹，這樣北京就算怎樣說，大不了是憤青會對這種無賴行為非常憤恨，打爆電視機說句「幹！騙我！」，可是四週的國家卻很歡迎用這樣的方式。因為這方式是針對中國獨有的。

因為有了「中華民國」美國才可以這樣玩，這是「臺灣」做不了的，當然臺灣人自己應該不太樂意被美國人將來某天這樣利用，涉身一些自己根本不想管的中國大陸的事情。但倒過來說，臺灣擁有的這個中華民國，對美國有戰略利益，美國還是會多少看臺灣一眼，因為你現在沒用，不等於將來沒用。丟棄中華民國，對美國來說就是少了一張牌，美國人還是想要這張牌放在手上，隨時有機會可以翻出來。

如果想要美國人丟棄中華民國這張牌，那麼，唯一的可能性是：你能提供一張更好用，更能有必要時可以介入中國大陸的牌，暫時似乎是沒有。

因此，中華民國會存在下去，美國喜歡他存在，不是因為喜歡這裡的政府或者官員，不是因為他們英文好，不是因為他們灌了美國迷湯，全都不是。而是這張牌就算發臭，他在某天還是可以有其獨特用途的。

鄭立：「臺灣」與「中華民國」戰略價值的分別

後生好似都

廢中廢老以中華民國自豪
後生就只係想經濟好

唔明
唔係已經叫獨立左咩？
有自己既system
同大陸完全冇關係

台灣經濟真係唔得

當然對香港人係好處

冇正式承認過 ，好似

搞獨立公投仲實際

上次咪搞咗個類似嗰囉

台灣不存在
得中華台北

中共會派口交部出黎強烈譴責

依家係中華民國（都係獨立國家）
獨立係直接叫台灣
同國民黨果段歷史割席

而家喺台北個政權叫中華民國，係延續緊國民黨南京政權既法統，國民黨４９年敗逃台灣，令到中華民國既實際統治範圍恰好同台灣全島重疊（當然仲包括金門馬祖等外島），所以嚴格來講兩岸只有「中華人民共和國」同「中華民國」兩個政權，冇「台灣」作爲獨立國家呢樣野，而而家講台獨就係主張廢咗中華民國呢個過時法統，正名「台灣國」

宣咩佈，好多野唔駛自己講，係國際認定既
台灣根本就係獨立一個國家

反觀香港夠日日講一國兩制
又做到咩？

認乜撚野定
國際上係冇「台灣」呢個國家架

台灣獨派聽到啲港豬講依啲風涼話都唔知好嬲定好笑
佢地一直係到爭取要正名台灣，同有國際地位，之後啲以為自己好醒嘅港豬就係到話「台灣唔洗獨立，一直都獨立啦！」

yes
港豬無知度直逼台豬

國民黨：「啱啊！台灣一直都獨立！唔使搞咁多野！」

首先你知唔知風涼話點解
其次嘅就係我幾時講過台灣唔使獨立

係咪有啲覺得自己無位入搵位黎入？

早兩個星期 台灣人先投完票 台灣人自己都想做蝗國人 重點獨立

人地係投票屌民進黨搞唔掂經濟
你地就當晒係統獨公投

用台灣名參加日本奧運都輸左
咁都要死撐

中華民國個朵咁撚正 美國點會俾你搣落嚟
將來貿易戰支爆 美國扶植個親美政權統治大陸
「中華民國」嘅國軍就係解放自己人民嘅軍隊而唔係侵略軍隊 出師有名 利申ff

篇篇發言都有狗笑？你照住鏡打字？

「事實上冇台灣」？事實上冇中國添，亦冇中華民族，只有中華人民共和國同雜交了幾十代的超級雜種漢人。

冇可能咁快
最起碼都等佢開始仆直先

果陣圍堵未？

同英國人脫歐 美國人簡侵侵一樣
輸就輸啦 民主依家野 你識條鐵咩
公投完都講咁撚多野

其實人地係因為唔想冇得打奧運
先唔去正名
同獨立意願無關
根本投得太急

唔正名 = 反台獨
呢個邏輯係港人港地先鍾意用

香港都係玩變相公投
唔通真係會有台灣獨唔獨立比台灣人投咩

用台灣名去參加奧運 係向世界表態
台灣人簡左啦 寧做蝗不做窮
接受現實啦傻鳩

你知唔知幾多運動員出黎叫大家唔好投？
知唔知幾多人
只係擔心冇得比賽
浪費左d 運動員？
將自己套觀念強加人地身上
連登仔真係世界中心

一界奧運 大過國家
咁台灣獨唔獨立真係小問題

人地俄佬唔比參加 係咪應該解散 再重組？？

冬季奧運／多次用藥被抓俄羅斯被禁止參加明年冬奧 今(6)日凌晨國際奧委會(IOC)在瑞士洛桑的總部開會後宣布，在2018年南韓平昌舉行的冬季奧運會，將禁止所有俄羅斯選手參賽，不過已經證明自己無禁藥疑慮的清白運動員，可以用中立身份參賽。

好心做人唔好咁on9啦 台灣向世界表左態 就算比人禁左參加

運動員一樣可以用中立身分參加

睇多d新聞先出來柒啦

你同我解釋有咩用
人地台灣人就係因為呢個原因
而投反對票
係你自己綑縛台獨上去
關人撚事

跟你個傻鳩講法
如果香港有變相公投都冇撚用啦
一樣好似比你藍絲咁既樣來扭曲

就算禁左台灣名 運動員一樣可以用中立身份參加
完全唔會有 運動員冇得比賽

我夠知啦
但d 台灣人係 on9 架嘛
d 運動員又 on9 架嘛
所以咪投反對囉
做咩啫你

依家你講既野100%似英國脫歐之後 班傻仔英國人話冇投票 後悔自己玩野

公投結果就係輸 佢地鐘意中華民國依個名 以唔係變成台灣

都係個句人地公投完 人地on9完
但你就衝出來代表台灣人 話人地怕冇奧運參加
你代表埋英國人 話佢地唔想脫歐 好唔好？
做咩啫你

唉
你冇睇就 9up
自己上 wiki 當懶人包咁睇下各方點講
唔好自己 ff 正名 = 台獨
好撚柒

你明唔明咩叫變相公投
講撚左 你信會有直接既
台灣獨唔獨立公投？

當年五區補選 到依家你都唔明

馬英九一早已經話左台灣既中國同支共既中國係各自表述啦

你話變相就變相呀？
有人信先得架
台灣邊個信呀？
講緊台灣呀
on9

本身就獨立架la on9仔

又一條柒頭

當年五區講出來都冇咩認受性冇咩人信架啦

依家投完 用中華台北 起碼用多20年啦

你期待緊 台灣獨唔獨立公投？

邊個台灣人認同呢個係變相公投呀？
你未答

你肯定一個都冇？
同埋個正名行動 目的係咩？
就係想同全世界講 佢地係台灣
已經係好直接台獨既意思

中共會老羞成怒發射核彈
大家都係俾面核彈 而唔係驚支那d 次貨軍備
因為核彈就算喺支那本土被攔截 都會對世界做成災害

屌
講緊台灣公投反對居多
係因為大多數人認為
唔想影響奧運參賽機會
並唔代表佢地反台獨
連登仔自己一廂情願
將正名 = 台獨
真係自我中心到極點

上邊講左就係輸左搵藉口
原本就係向世界表態
同英國脫歐同美國簡侵侵一樣

要我講幾多次 輸就輸啦

你自己綑縛完
又唔睇前因後果
無視政治現實同脈絡
然後話人輸打贏要

呢d 邏輯同
不投泛民 = 投共
一撚樣
香港人都作出左選擇喇

台獨連後生嗰輩都開始唔支持
笑9啲獨立人士吸獨仔
得香港以為台灣人想獨立

大陸敢撚打台灣咩 佢敢砌台灣 百國聯軍圍剿揼柒佢啦
台仔根本可以獨立

係呀 香港做左選擇啦
最憎人係公投上輸打蠃要
個班人先係真正唔識民主（包括你）

無視政治現實同脈絡
依樣野正正係公投 最公平既地方 大家每人有一票
諗好曬所有利弊先投
你依家話人怕冇奧運參加
人地諗過啦 比較過啦 寧做蝗都要參加奧運
就係結果啦 你醒未？